<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гитара | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Гитара</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Гитара</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост от 11-17 марта</title>
      <link>http://localhost:1313/post/week_post_17/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/week_post_17/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;гитара&#34;&gt;Гитара&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Из-за праздников я был дома и была возможность вновь взять гитару в руки (сам я живу в общежитии). Решил выучить фингерстайл композицию still awake. У меня неплохой уровень владения инструментом, поэтому за пару часов я выучил основные партии и мог играть, сколько душа пожелает.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шахматы&#34;&gt;Шахматы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Частенько играю в шахматы. Из недавних достижений:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;поставил форсированный мат в 6 ходов в блиц партии&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;сыграл партию с контролем 1+0 с точностью 95% (по оценке на lichess)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;переиграл соперника дебютной заготовкой (заранее знал все 15 ходов до мата)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Планирую написать программу на с++, которая поможет с запоминанием шахматных дебютов&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ржд&#34;&gt;РЖД&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Во вторник ехал в Москву на поезде. Плацкарт. Нижнее лежачее место. Предвкушение приятной поездки. Бабушка на костылях. Её место сверху. Она не сможет подняться. Осознание. Боль. Ворчание. Принятие. Уступил место. Поездка резко превратилась в отвратительную.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На будущее разработал план - если меня попросят уступить место, то я прикинусь инвалидом на голову и начну пускать слюну.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;литература&#34;&gt;Литература&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вспомнил про приём &amp;ldquo;парцелляция&amp;rdquo; и использовал его в рассказе про РЖД&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост от 18.03 - 06.04</title>
      <link>http://localhost:1313/post/week_post_06/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/week_post_06/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;учеба-в-университете&#34;&gt;Учеба в университете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Учебу в университете я делю на 3 категории:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;программирование (сомнительно, но окей)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;математика (бархатно)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;остальное (убейте меня)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;математика&#34;&gt;Математика&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;За это время успело пройти сразу 2 контрольные: по математическому анализу и дискретной математике. В целом, никакой из предметов не составил трудностей. Матан написал за 30 минут на 27/30, а дискретную математику за 40 минут на полный балл. К сожалению, надзор в аудитории не дал мне использовать лишнее время для помощи одногруппникам, поэтому смысла в быстроте выполнения не было.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;программирование&#34;&gt;Программирование&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Почему сомнительно, но окей? Да потому что вся прога супер простая (на самом деле так только кажется). Из-за этого ложного ощущения иногда возникают некоторые проблемки, но в целом, жить можно&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;всё-остальное&#34;&gt;Всё остальное&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ладно история, ладно архитектура компьютера. Прозрачная система баллов и уверенность в завтрашнем дне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Английский и Немецкий это сущий ад, каждая пятница это набор страданий. В общем-то всё.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шахматы&#34;&gt;Шахматы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Продолжаю немного играть в шахматы, купил себе дебютную книжку, надеюсь смогу её прочитать и осознать (тогда знание дебюта будет на сверх высоком уровне)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пробил 2150 в пуле, думаю, что в скором времени рейтинг будет в районе 2200. Смотрел статистику рапида. Оказывается, что мой рейтинг 2100 является топ 95,5% на lichess.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа на с++ успешно написана. Конечно, есть что исправлять, но для этого хорошо было бы полностью переписать программу, а энтузиазм пропал. Писал для себя, так что десяток костылей совсем не проблема.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;калимба&#34;&gt;Калимба&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да, у меня есть калимба. Я частенько играю на ней. Этот музыкальный инструмент невероятно прост и пока что интересен. До сих пор удивляюсь, как же красиво звучит тема из игры Майнкрафт.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;культурное-просвещение&#34;&gt;Культурное просвещение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Собирался сходить в московский музей криптографии, но из-за технических шоколадок не вышло. Планирую исправить ситуацию до майских праздников, хотяя. Может Накроет учёба и тогда вообще не до криптографии будет&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;доклад-по-архитектуре-компьютера&#34;&gt;Доклад по Архитектуре компьютера&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выбрал доклад на тему &amp;ldquo;Атака типа переполнения буфера и методы защиты&amp;rdquo; и не пожалел. Тема довольно интересная и в процессе изучения даже захотелось стать хакером. Но затем оценил риски и перехотелось&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;снова-ржд&#34;&gt;Снова РЖД&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Еду на выходнные домой. На сидячке, так что никто не сможет отжать моё место, так как причины &amp;ldquo;хочу у окошка&amp;rdquo; для меня не существует, я тоже хочу у окна. Впоследствии пришла мысль сделать 3-й этап ИП. Удачи мне.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
